<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2016 08:00:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>PrestaShop 1.7 : contribuez aux traductions du logiciel</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-contribuez-aux-traductions-du-logiciel/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-contribuez-aux-traductions-du-logiciel/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 08:00:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Alexandra Even]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20951</guid>
		<description><![CDATA[<p>Open-source et gratuit, PrestaShop doit beaucoup à sa communauté qui contribue chaque jour à son amélioration. Modification du code source, retours sur la Forge, création de modules, ou encore participation à des tests utilisateurs: les façons de contribuer sont nombreuses. Plus discrètes, l’implication de la communauté sur le projet de traduction de PrestaShop a néanmoins [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-contribuez-aux-traductions-du-logiciel/">PrestaShop 1.7 : contribuez aux traductions du logiciel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Open-source et gratuit, PrestaShop doit beaucoup à sa communauté qui contribue chaque jour à son amélioration. Modification du <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop" target="_blank">code source</a>, retours sur <a href="http://forge.prestashop.com/" target="_blank">la Forge</a>, création de <a href="http://addons.prestashop.com/en/" target="_blank">modules</a>, ou encore participation à des tests utilisateurs: les façons de contribuer sont nombreuses. Plus discrètes, l’implication de la communauté sur le <a href="https://crowdin.com/project/prestashop-official" target="_blank">projet de traduction de PrestaShop</a> a néanmoins permis de rendre le logiciel disponible dans près de 65 langues, offrant aux marchands du monde entier la possibilité de lancer leur boutique gratuitement, et dans leur propre langue.<span id="more-20951"></span></p>
<p>Avec l’arrivée de la <a href="https://www.prestashop.com/1.7" target="_blank">version 1.7</a> et ses nouveautés, de nouveaux contenus ont été rendus disponibles à la traduction. Plus que jamais, la mobilisation de la communauté est essentielle.</p>
<h2 style="color:#251b5b;">Traduire PrestaShop</h2>
<p>Notre projet de traduction permet de traduire tout le logiciel PrestaShop en plus de 80 langues. Dans un esprit tout à fait open source, quiconque veut aider y est le bienvenu. Certaines langues sont en cours de traduction, d’autres sont déjà finies (mais des améliorations peuvent toujours être apportées), tandis que certaines langues sont encore balbutiantes.</p>
<p>Vous aussi souhaitez rejoindre la communauté de traducteurs ? C’est très simple :</p>
<ul>
<li>Créez un compte sur <a href="https://crowdin.com/project/prestashop-official" target="_blank">Crowdin</a>.</li>
<li>Faites une demande pour accéder au projet de la langue dans laquelle vous souhaitez traduire PrestaShop.</li>
<li>Participez à la traduction du logiciel, depuis l’anglais.</li>
</ul>
<p>Vous trouverez plus d’informations directement sur <a href="https://crowdin.com/project/prestashop-official" target="_blank">la page de notre projet de traduction</a> (en anglais).<br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/12/translator.jpg" alt="PrestaShop 1.7 : contribuez aux traductions du logiciel " width="339" height="285" class="aligncenter size-full wp-image-20952" /></p>
<h2 style="color:#251b5b;">Remercier la communauté de traducteurs</h2>
<p>Depuis le lancement du projet de traduction sur Crowdin en 2014, <strong>plus de 1100 traducteurs ont traduit près de 3 millions de mots dans 72 langues</strong>, c’est énorme !</p>
<p>Pour mettre en avant le travail des traducteurs et les remercier, nous avons récemment mis en ligne un site à leur honneur. Vous y découvrirez les plus gros contributeurs en traduction depuis le lancement de la 1.7, et vous pourrez suivre l’avancement des langues en cours de traduction :</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #df0067;border: 1px solid #df0067;border-bottom: 3px solid #df0067;margin: 10px 0 20px;color: #fff" href="http://translators.prestashop.com/" target="_blank">Rencontrez les traducteurs de PrestaShop</a></div>
<p>Si vous souhaitez participer à la traduction de PrestaShop et voulez en savoir plus, vous pouvez consulter le <a href="http://build.prestashop.com/assets/ext/PrestaShop_Translator_Guide.pdf" target="_blank">guide du traducteur</a> (en anglais), ou bien nous contacter à l’adresse <a href="mailto:translation@prestashop.com">translation@prestashop.com</a> <img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-contribuez-aux-traductions-du-logiciel/">PrestaShop 1.7 : contribuez aux traductions du logiciel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-contribuez-aux-traductions-du-logiciel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment devenir leader de son marché de niche ? Interview de Skylantern</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-devenir-leader-marche-niche-interview-skylantern/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-devenir-leader-marche-niche-interview-skylantern/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 10:32:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20941</guid>
		<description><![CDATA[<p>Développer son activité, va bien souvent de pair avec le développement de son offre sur de nouveaux marchés, ou d’un positionnement stratégique sur un marché de niche au-delà des frontières. La deuxième option a été le choix pris par l’e-commerçant Skylantern ! Après un travail en profondeur sur l’offre et le SEO de la boutique [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-devenir-leader-marche-niche-interview-skylantern/">Comment devenir leader de son marché de niche ? Interview de Skylantern</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Développer son activité, va bien souvent de pair avec le développement de son offre sur de nouveaux marchés, ou d’un positionnement stratégique sur un marché de niche au-delà des frontières.<span id="more-20941"></span></p>
<p>La deuxième option a été le choix pris par l’e-commerçant Skylantern ! Après un travail en profondeur sur l’offre et le SEO de la boutique en ligne, il se positionne comme N°1 du marché de la lanterne sur Internet, et cela depuis 2007 !</p>
<p>Experts de leurs produits à des prix concurrentiels, ils touchent une large cible de particuliers et de professionnels, en France et à l’International.</p>
<p>Dans cette vidéo, Benjamin Hamon, Fondateur et CEO de Skylantern, vous donne les clés de sa réussite ainsi que de précieux conseils, pour que vous aussi puissiez percer sur votre marché de niche.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/cOAcp8uUQQU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=skylantern">Voir plus de vidéo</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-devenir-leader-marche-niche-interview-skylantern/">Comment devenir leader de son marché de niche ? Interview de Skylantern</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-devenir-leader-marche-niche-interview-skylantern/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 méthodes à suivre pour un marketing réussi après Noël</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-methodes-suivre-marketing-reussi-apres-noel/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-methodes-suivre-marketing-reussi-apres-noel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 19:06:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20946</guid>
		<description><![CDATA[<p>L&#8217;un des principaux défis des e-commerçants après les fêtes consiste à faire revenir les clients, qui ont tendance à déserter le marché. Les clients ont été bombardés de soldes, de remises et d&#8217;offres depuis le Black Friday. Comment les spécialistes du marketing peuvent-ils les séduire à nouveau dans cette période de baisse des ventes après [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-methodes-suivre-marketing-reussi-apres-noel/">7 méthodes à suivre pour un marketing réussi après Noël</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L&rsquo;un des principaux défis des e-commerçants après les fêtes consiste à faire revenir les clients, qui ont tendance à déserter le marché. Les clients ont été bombardés de soldes, de remises et d&rsquo;offres depuis le Black Friday. Comment les spécialistes du marketing peuvent-ils les séduire à nouveau dans cette période de baisse des ventes après Noël ?</p>
<p>Pour attirer les clients sur votre site et éviter que vos ventes ne dégringolent, vous pouvez offrir à vos clients des perspectives inédites pour la nouvelle année, les encourager à s&rsquo;acheter quelque chose ou encore favoriser l&rsquo;adhésion de nouveaux membres à votre programme de fidélité, avec des offres ciblées et diverses autres stratégies.</p>
<p>Voici quelques propositions pour booster les performances de votre activité en début d&rsquo;année :<span id="more-20946"></span></p>
<h2 style="color:#CF763A;">1. Proposez des soldes monstres sur les stocks restants</h2>
<p>Certains clients vivent pour les soldes du début d&rsquo;année. Et même ceux qui n&rsquo;ont pas l&rsquo;habitude d&rsquo;y participer peuvent se laisser tenter par une bonne affaire.</p>
<p>Il s&rsquo;agit par ailleurs d&rsquo;un excellent moyen de se débarrasser de tous les produits périssables ou éphémères, comme les denrées alimentaires, phénomènes de mode et autres articles estampillés 2016. Le fait de proposer des remises importantes contribue à générer du trafic sur votre site afin de vous débarrasser de vos stocks. De plus, les clients peuvent profiter de leur passage pour acheter d&rsquo;autres articles. </p>
<h2 style="color:#CF763A;">2. Invitez les clients à se faire plaisir</h2>
<p>Si tout le monde apprécie généralement les fêtes, il s&rsquo;agit aussi d&rsquo;une période très stressante, entre la préparation, la cuisine, le nettoyage, les achats, les trajets, la gestion de la famille, etc.</p>
<p>À Noël, on donne beaucoup aux autres. Ainsi, une fois les fêtes terminées, vos clients auront peut-être besoin de s&rsquo;occuper un peu d&rsquo;eux-mêmes.</p>
<p>Saisissez cette opportunité et adressez-vous aux clients qui ont envie de se gâter sans culpabiliser. </p>
<h2 style="color:#CF763A;">3. Mettez l&rsquo;accent sur la nouvelle année</h2>
<p>Le 1<sup>er</sup> janvier, l&rsquo;épicurisme qui caractérise les fêtes laisse soudain place à la modération, voire à l&rsquo;austérité. Arrêter de boire et de fumer, perdre du poids ou encore avoir une alimentation plus saine font partie des résolutions les plus courantes chaque année.</p>
<p>Dans ce cadre, les publicités <a href="https://blog.kissmetrics.com/after-the-holiday-spike/" target="_blank">proposant d&rsquo;aider les clients à tenir leurs résolutions de début d&rsquo;année</a> peuvent donner des résultats intéressants. Les messages parlant de santé, de perspectives positives et de projets pour l&rsquo;avenir, ou évoquant des idées de renouveau et de changement, font écho à ces résolutions. </p>
<h2 style="color:#CF763A;">4. Utilisez l&rsquo;historique des achats de fin d&rsquo;année de vos clients</h2>
<p>Cette approche peut s&rsquo;avérer délicate. En effet, les clients ont souvent acheté des cadeaux pour leurs proches dans les mois précédant les fêtes. Vous devez donc faire en sorte que les clients puissent partager la remise ou la promotion.</p>
<p>Ciblez le client qui a acheté le produit, mais indiquez-lui clairement que quelqu&rsquo;un d&rsquo;autre peut utiliser la remise. Par exemple, si un client a acheté une machine à café Keurig avant les fêtes, envoyez-lui une remise sur des articles associés, comme des capsules de café, des tasses, des sous-verres ou d&rsquo;autres produits pertinents.</p>
<p>Encouragez le client à partager la remise avec ses amis. De cette façon, vous parez à toute éventualité, que le cadeau soit pour le client ou pour une autre personne. Cette méthode vous permet en outre de développer votre base de clients si le destinataire partage la promotion.</p>
<h2 style="color:#CF763A;">5. Réalisez un sondage</h2>
<p>Commencez l&rsquo;année en communiquant directement avec vos clients par l&rsquo;intermédiaire d&rsquo;un sondage. Les sondages constituent un très bon moyen de faire participer votre base de clients. Ils ont plusieurs avantages :</p>
<ul>
<li>Ils permettent à vos clients de penser à votre marque.</li>
<li>Ils donnent aux clients l&rsquo;occasion d&rsquo;exprimer leurs avis positifs ou négatifs.</li>
<li>Ils mettent en évidence les points que vous devez améliorer.</li>
</ul>
<p>Grâce aux sondages, vous pouvez recueillir des informations précieuses, comme les articles que les clients envisagent d&rsquo;acheter cette année, la priorité des clients entre le prix ou la qualité, la mesure dans laquelle les clients sont satisfaits de vos services, leur mode de communication préféré pour recevoir des messages (réseaux sociaux, SMS ou e-mail) et de nombreuses autres données.</p>
<h2 style="color:#CF763A;">6. Envoyez des SMS à vos clients</h2>
<p>Si vous avez mené une grande campagne d&rsquo;inscription aux SMS pour les fêtes, c&rsquo;est le moment d&rsquo;en récolter les fruits. Et si vous n&rsquo;avez pas encore effectué d&rsquo;opération de ce type, c&rsquo;est peut-être l&rsquo;occasion de vous y mettre.</p>
<p>Ne délaissez pas vos clients une fois les fêtes terminées. Au lieu de cela, <a href="https://www.textmagic.com/blog/brands-use-sms-texting-in-business/" target="_blank">renforcez votre relation avec eux grâce à ces quelques idées de marketing par SMS</a> :</p>
<ul>
<li><em>Messages personnalisés.</em> Donnez à vos messages un ton personnel en utilisant le nom de vos clients. Appuyez-vous sur les préférences d&rsquo;achat de vos clients pour envoyer des promotions sur des articles qui sont susceptibles de les intéresser.</li>
<li><em>Remises exclusives pour les membres du programme de fidélité SMS.</em> Réservez vos promotions aux clients SMS afin de leur faire prendre conscience des avantages liés à leur inscription et de les motiver pour qu&rsquo;ils restent inscrits.</li>
<li><em>Conseils utiles.</em> Donnez à vos clients des conseils pour prendre soin d&rsquo;un produit qu&rsquo;ils ont acheté.</li>
<li><em>Service client.</em> Informez vos clients que vous avez reçu un article renvoyé et faites-leur parvenir une confirmation du montant crédité par SMS. S&rsquo;ils ont commandé un nouveau produit, tenez-les au courant du statut d&rsquo;expédition avec un SMS.</li>
</ul>
<h2 style="color:#CF763A;">7. Appuyez-vous sur les réseaux sociaux</h2>
<p>Les réseaux sociaux fonctionnent comme une plate-forme marketing à tout moment de l&rsquo;année, y compris après les fêtes. Utilisez des photos et des vidéos pour promouvoir des remises et de nouveaux produits. <a href="http://www.socialmediaexaminer.com/17-tips-for-successful-facebook-contests/" target="_blank">Organiser des concours sur les réseaux sociaux</a> est un bon moyen d&rsquo;inciter les gens à consulter votre site. La plupart des détaillants proposent des concours avant les fêtes.</p>
<p>Oubliez les conventions et prévoyez un concours après les fêtes. Vous pouvez par exemple inviter les personnes à publier leurs bonnes résolutions pour participer à un tirage au sort. </p>
<p>Avez-vous déjà employé certaines de ces astuces marketing après les fêtes ? Vous avez peut-être vos propres astuces ? Partagez-les avec nous dans un commentaire !</p>
<p><em>Spécialiste en service client et éditrice de contenus pour TextMagic, Alexa Lemzy rédige des articles sur les bonnes pratiques marketing et les stratégies de service client pour les petites entreprises et les e-commerçants. N’hésitez pas à la contacter <a href="https://twitter.com/Alexa_Lemzy" target="_blank">@Alexa_Lemzy</a>.</em></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-methodes-suivre-marketing-reussi-apres-noel/">7 méthodes à suivre pour un marketing réussi après Noël</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-methodes-suivre-marketing-reussi-apres-noel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment optimiser le contenu des fiches produit pour booster ses ventes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-optimiser-contenu-fiches-produit-booster-ses-ventes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-optimiser-contenu-fiches-produit-booster-ses-ventes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 16:42:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20910</guid>
		<description><![CDATA[<p>La fiche produit est un pilier de votre site Ecommerce. Elle doit permettre à vos prospects de trouver vos produits, de les apprécier, et d’obtenir toutes les informations nécessaires qui les inciteront à l’achat. Il est donc essentiel d’analyser les performances de vos fiches produit, et d’effectuer des optimisations si nécessaire. Optimiser sa fiche produit, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-optimiser-contenu-fiches-produit-booster-ses-ventes/">Comment optimiser le contenu des fiches produit pour booster ses ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La fiche produit est un pilier de votre site Ecommerce. Elle doit permettre à vos prospects de trouver vos produits, de les apprécier, et d’obtenir toutes les informations nécessaires qui les inciteront à l’achat.<span id="more-20910"></span><br />
Il est donc essentiel d’analyser les performances de vos fiches produit, et d’effectuer des optimisations si nécessaire.<br />
Optimiser sa fiche produit, c’est améliorer le design et l’architecture de la page, mais c’est également d’en améliorer le contenu pour ainsi :</p>
<ul>
<li>Booster la conversion</li>
<li>Mieux référencer vos fiches produit sur Google</li>
</ul>
<p>C’est ce que les experts de l’agence SEO, Blog Ecommerce, vous montre aujourd’hui dans cette vidéo :</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/Hnzs8dq3sWU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=blogecommerce"> Voir plus de vidéo</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-optimiser-contenu-fiches-produit-booster-ses-ventes/">Comment optimiser le contenu des fiches produit pour booster ses ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-optimiser-contenu-fiches-produit-booster-ses-ventes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recherches locales dans Google : coup de projecteur sur l&#8217;algorithme « Opossum »</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/recherches-locales-google-coup-projecteur-lalgorithme-opossum/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/recherches-locales-google-coup-projecteur-lalgorithme-opossum/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 08:00:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20935</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les recherches locales dans Google sont de plus en plus fréquentes. Cela n&#8217;a rien de nouveau et la dernière mise à jour de l&#8217;algorithme du moteur de recherche confirme cette tendance. Bien que la nouvelle n&#8217;ait pas encore été validée par Google, les résultats des recherches locales ne cessent d&#8217;évoluer depuis septembre et les experts [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/recherches-locales-google-coup-projecteur-lalgorithme-opossum/">Recherches locales dans Google : coup de projecteur sur l&rsquo;algorithme « Opossum »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Les recherches locales dans Google sont de plus en plus fréquentes</strong>. Cela n&rsquo;a rien de nouveau et la dernière mise à jour de l&rsquo;algorithme du moteur de recherche confirme cette tendance. Bien que <strong>la nouvelle n&rsquo;ait pas encore été validée par Google</strong>, les résultats des recherches locales ne cessent d&rsquo;évoluer depuis septembre et <strong>les experts en référencement parlent déjà d&rsquo;un nouvel algorithme</strong> de Google qu&rsquo;ils ont nommé <em>Opossum</em> (« possum » en anglais). Vous découvrirez dans cet article toutes les informations pour exploiter au mieux les effets de la dernière mise à jour de Google pour votre site Web.<span id="more-20935"></span></p>
<h2 style="color:#80c99e">Pourquoi Opossum ?</h2>
<p>Tout d&rsquo;abord, nous tenons à préciser que Google n&rsquo;a confirmé aucune modification de l&rsquo;algorithme local et que, par conséquent, <strong>le nom</strong> n&rsquo;est pas officiel, mais <strong>a simplement été choisi par les experts en référencement</strong>. En réalité, c&rsquo;est l&rsquo;expert en visibilité locale <a href="https://twitter.com/philrozek" target="_blank">Phil Rozek</a> qui a proposé ce nom lorsque plusieurs entreprises ont commencé à indiquer que leurs pages Web avaient disparu de Google My Business. Or, elles n&rsquo;avaient pas disparu, elles « faisaient simplement le mort » (de l&rsquo;anglais « playing possum »).</p>
<p>Finalement, <strong>Google filtrait simplement un grand nombre des résultats de Google My Business</strong>, ce qui faisait dire aux propriétaires des sites que Google avait supprimé leur compte. Outre les liens et les contenus de qualité, une nouvelle option vient donc s&rsquo;ajouter au référencement local.</p>
<h2 style="color:#80c99e">Quelles sont les conséquences de ce changement ?</h2>
<p>Il semblerait que <strong>la mise à jour ait un impact direct sur l&rsquo;affichage des résultats locaux et de ceux de Google Maps</strong> : seuls 3 sites Web locaux s&rsquo;affichent désormais dans le nouveau pack (contre 7 dans la version précédente) et d&rsquo;autres résultats sont accessibles en cliquant sur le lien « Plus de résultats ». Comme souvent, ce changement est surtout visible sur la page de résultats du moteur de recherche (SERP) aux États-Unis, même s&rsquo;il est prévu que les modifications s&rsquo;appliquent progressivement aux autres pays. Il est donc probable que nous observions ces changements sur les différentes pages au fur et à mesure de la mise à jour et que nous puissions anticiper ces changements de référencement local.</p>
<p>Concrètement et d&rsquo;après les observations de ces dernières semaines, l&rsquo;algorithme <strong>pénalise les pages qui présentent le même domaine ou numéro de téléphone sur Google My Business</strong> et <strong>les pages Web qui ne possèdent pas de localisation</strong> ou celles dont la localisation ne correspond pas à la recherche effectuée par les utilisateurs dans Google.</p>
<h2 style="color:#80c99e">À qui profite ce changement ?</h2>
<p>Alors que certaines pages ont été désavantagées au niveau de la recherche locale, d&rsquo;autres pages ont été favorisées par le changement d&rsquo;algorithme et ont figuré du jour au lendemain parmi les 3 principaux résultats des recherches ciblées de Google. Voici la liste non exhaustive des changements observés au niveau du référencement :</p>
<h4 style="color:#80c99e">Entreprises situées dans les zones limitrophes d&rsquo;une ville : des améliorations notables</h4>
<p>Lorsque nous travaillons sur le référencement local dans Google, <strong>les entreprises qui se trouvent dans des zones limitrophes</strong> rencontrent des problèmes lors du classement de leurs sites par le nom de la ville, car Google estime que ces entreprises sont parfois situées en dehors de la ville où elles veulent être référencées.</p>
<p>Cependant depuis la modification de l&rsquo;algorithme de Google, ces pages (celles qui avaient bénéficié d&rsquo;un bon travail de référencement) ont automatiquement été remontées dans les résultats puisque Google commençait à les prendre en compte pour ses recherches locales également.</p>
<h4 style="color:#80c99e">Filtre par adresse pour une meilleure expérience utilisateur</h4>
<p>Pour les résultats au niveau local, Google utilisait auparavant le domaine et le numéro de téléphone pour filtrer certains doublons. Avec la mise à jour de l&rsquo;algorithme, Google vérifiera également s&rsquo;<strong>il existe plusieurs comptes enregistrés avec la même adresse physique, les filtrera et n&rsquo;affichera qu&rsquo;une seule des pages</strong>. Imaginons, par exemple, un cabinet juridique où chaque avocat est spécialisé dans une branche du droit. Ils peuvent avoir un compte pour le cabinet et un compte pour chaque spécialité : mariage, travail, droit pénal, etc. ; ou encore un hôpital privé où chaque médecin spécialiste possède son propre cabinet. </p>
<p>Si nous référençons tous les sites avec la même adresse et la même page Web, Google les considère comme du contenu dupliqué et, par conséquent, les filtre et affiche uniquement l&rsquo;option la plus pratique pour les utilisateurs dans le cadre de leur recherche locale. Imaginez que vous êtes un utilisateur à la recherche d&rsquo;un avocat. À quoi cela vous servirait-il que Google affiche trois ou quatre fois la même adresse ?</p>
<p>Même si Google utilisait déjà cette pratique auparavant, les entreprises filtrées sont de plus en plus nombreuses, car le moteur de recherche affine désormais ses méthodes pour reconnaître si une page appartient ou non au même site Web qu&rsquo;une autre, et les pénalise ou les avantage dans les résultats du référencement local.</p>
<h4 style="color:#80c99e">La position physique de l&rsquo;utilisateur, un facteur de plus en plus déterminant</h4>
<p>Ce critère peut nuire au référencement des entreprises qui vendent dans un environnement un peu plus large que le secteur local (et, à l&rsquo;inverse, peut profiter aux entreprises plus locales) même s&rsquo;il s&rsquo;agit simplement des régions voisines, car <strong>Google va donner la priorité aux entreprises qui sont géographiquement plus proches de l&rsquo;utilisateur</strong> au moment de la recherche. La SERP de Google sera différente pour les recherches de type « service + ville » même lorsque nous réalisons la recherche avec un contenu parfaitement identique (les mêmes mots-clés) depuis des villes différentes.</p>
<p>Par exemple, si nous effectuons la recherche « avocats + Madrid », les résultats sont différents si nous lançons la recherche depuis Madrid ou depuis Barcelone, même si nous indiquons exactement les mêmes critères de recherche. En effet, Google va beaucoup tenir compte de l&rsquo;adresse IP de l&rsquo;utilisateur pour déterminer sa position géographique.</p>
<h4 style="color:#80c99e">De légères variantes d&rsquo;un mot-clé offrent des résultats différents</h4>
<p>Avant la mise à jour de l&rsquo;algorithme, si nous recherchions « avocats à Madrid », « Madrid avocats » ou « Avocat Madrid » par exemple, les résultats n&rsquo;étaient pas identiques, mais très similaires et proposaient les mêmes sites Web.</p>
<p>Or, depuis le changement d&rsquo;algorithme de Google, <strong>les résultats varient y compris avec une recherche tout aussi similaire et les 3 principaux résultats de sites Web changent</strong>. Ceci peut être un signe que Google effectue actuellement des modifications de son algorithme pour le tester et l&rsquo;améliorer.</p>
<h4 style="color:#80c99e">Les résultats locaux deviennent moins dépendants des résultats organiques</h4>
<p>Il semble que, même si Google considère qu&rsquo;une page est dupliquée et la filtre dans sa page de résultats, elle peut quand même apparaître dans les recherches locales. De plus, <strong>certains sites Web peuvent apparaître</strong> comme un doublon <strong>à la fois dans les résultats normaux et dans les 3 principaux résultats des recherches locales</strong>, car ils semblent fonctionner séparément. L&rsquo;entreprise bénéficie ainsi d&rsquo;une double visibilité auprès des utilisateurs de Google.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/recherches-locales-google-coup-projecteur-lalgorithme-opossum/">Recherches locales dans Google : coup de projecteur sur l&rsquo;algorithme « Opossum »</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/recherches-locales-google-coup-projecteur-lalgorithme-opossum/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le retour : l’étape clé de l’engagement client</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/retour-letape-cle-lengagement-client/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/retour-letape-cle-lengagement-client/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 09:21:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20920</guid>
		<description><![CDATA[<p>Désormais, la gestion des retours fait partie intégrante de l’expérience client et se hisse en véritable facteur clé d’optimisation car le retour joue un rôle crucial dès la décision d’achat en tant que telle. Le manque d’option de retour au début du parcours d’achat est l’une des principales causes d’abandon du panier. En proposant de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/retour-letape-cle-lengagement-client/">Le retour : l’étape clé de l’engagement client</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Désormais, la gestion des retours fait partie intégrante de l’expérience client et se hisse en véritable facteur clé d’optimisation car le retour joue un rôle crucial dès la décision d’achat en tant que telle.<br />
<strong>Le manque d’option de retour au début du parcours d’achat est l’une des principales causes d’abandon du panier.</strong><br />
En proposant de façon dynamique des options de retour adaptées à vos clients, vous pouvez vous octroyer un avantage décisif sur un marché très concurrentiel.<br />
<span id="more-20920"></span><br />
Ainsi, vous pourrez :</p>
<ul>
<li>vous démarquer ;</li>
<li>augmenter votre taux de conversion ;</li>
<li>développer la satisfaction de vos clients.</li>
</ul>
<p>Tout comme pour les modes de livraison, <strong>les solutions de retour influencent également le consommateur dans son choix d’une boutique en ligne spécifique.</strong><br />
Cela s’explique par le fait que de plus en plus de consommateurs achètent en ligne avec l’intention de retourner une partie de leurs produits .</p>
<p>En proposant aux clients une solution de retour simple, vous pouvez combiner le confort du shopping en ligne avec la liberté en matière de prise de décision et vous assurer : </p>
<ul>
<li>plus de commandes ;</li>
<li>des visites plus fréquentes ;</li>
<li>plus de clients confiants et fidèles ;</li>
<li>de doper votre e-réputation et de dynamiser l’image de votre site.</li>
</ul>
<p><strong>Pourquoi proposer ce service ?<br />
Parce qu’il déclenche davantage de commandes en levant le frein à l’achat lié aux questionnements sur le retour des produits.</strong></p>
<p><u>En général</u>, 76 % des e-acheteurs regardent les conditions de retour avant de terminer leur commande. 81 % sont enclins à acheter sur un site possédant une politique de retour plus souple. 51 % préfèrent ne pas commander lorsque les modalités de retour sont compliquées. 41 % sont prêts à payer pour bénéficier d’options de retour plus pratiques .</p>
<p><u>En France</u>, 73 % des Français interrogés3 achèteraient davantage sur un site e-commerce qui facilite les modalités de retours.</p>
<p>Les consommateurs estiment que les problèmes courants liés au retour concernent:</p>
<ul>
<li>Pour 63 % : un retour payant ;</li>
<li>Pour 41 % : des procédures peu pratiques ;</li>
<li>Pour 54 % : une gestion du retour trop complexe.</li>
</ul>
<p>Les femmes sont 2 fois plus enclines que les hommes à prendre en compte ce facteur dans leur décision. La procédure de retour est l’aspect le plus important chez les 45-54 ans .</p>
<p>Pour simplifier davantage les retours, La Poste-Colissimo est aujourd’hui le seul prestataire de livraison en France, à proposer le <strong>retour en boîte aux lettres</strong>… Plus de choix, plus de confort pour plus de satisfaction pour vos clients ! </p>
<p>Si, pour combler les attentes des clients, augmenter le taux de confiance des e-acheteurs et augmenter les ventes en ligne, <strong>vous devez impérativement et pleinement intégrer le retour dans votre stratégie e-commerce</strong>, vous pouvez vous appuyer aussi sur quelques bonnes pratiques. </p>
<p><strong>Bonnes Pratiques</strong></p>
<ul>
<li>1.	Mettre en avant la page « politique de retour » le plus tôt possible dans le parcours d’achat (l’idéal serait de l’associer à la fiche produit) ;</li>
<li>2.	Proposer un retour gratuit ;</li>
<li>3.	Allonger le délai de rétractation ;</li>
<li>4.	Jouez la transparence et rédiger des conditions de retour précises, concises et explicites ;</li>
<li>5.	Insérer le bordereau de retour directement dans le colis de l’achat (cette solution permet de simplifier la vie de votre client qui, du coup, n’a rien à imprimer, et de glisser aussi un questionnaire sur les raisons du retour (ce qui vous permet de réajuster le service ou améliorer l’offre).</li>
</ul>
<hr />
</br></p>
<p> 6% : c’est le taux moyen de retour de colis en France en 2015. Les motifs de retour sont dus pour 38% à des problèmes de taille, 32% pour un article défectueux, 30% pour un problème de perception de qualité ou ne répondant pas aux attentes.</p>
<p> Etude « 2015 State of e-Commerce Delivery » réalisée par Research Now qui a interrogé 3 000 consommateurs en Europe de l&rsquo;Ouest et aux Etats-Unis.</p>
<p> Étude MétaPack – étude faite en Europe de l’Ouest et aux Etats-Unis, auprès de 3000 consommateurs âgés de 18 à 65 ans et plus.</p>
<p> Etude « Delivery Consumer Choice France » &#8211; MetaPack 2015.</p>
<p> La Poste-Colissimo compte actuellement plus de 3000 clients actifs sur l’offre Colissimo Retour en boîte aux lettres.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/retour-letape-cle-lengagement-client/">Le retour : l’étape clé de l’engagement client</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/retour-letape-cle-lengagement-client/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Infographie : les chiffres clés de l’e-commerce par secteur d’activité</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-les-chiffres-cles-commerce-secteur-dactivite/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-les-chiffres-cles-commerce-secteur-dactivite/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 11:30:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20889</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il y a quelques mois nous vous invitions à participer au baromètre de la conversion pour vous permettre d’obtenir une meilleure compréhension de votre marché. Aujourd’hui retrouvez le taux de conversion et le taux de rebond moyen de votre secteur d’activité et bien d’autres chiffres clés dans la nouvelle infographie du #Bacon2016 Télécharger l’étude complète</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-les-chiffres-cles-commerce-secteur-dactivite/">Infographie : les chiffres clés de l’e-commerce par secteur d’activité</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il y a quelques mois nous vous invitions à participer au baromètre de la conversion pour vous permettre d’obtenir<strong> une meilleure compréhension de votre marché. </strong></p>
<p>Aujourd’hui retrouvez le<strong> taux de conversion et le taux de rebond moyen de votre secteur d’activité</strong> et bien d’autres chiffres clés dans la nouvelle infographie du #Bacon2016</p>
<p><span id="more-20889"></span></p>
<div class="text-center" style="text-align: center;"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7; border: 1px solid #25b9d7; border-bottom: 3px solid #25b9d7; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.prestashop.com/fr/barometre-conversion-2016" target="_blank">Télécharger l’étude complète</a></div>
<div class="text-center" style="text-align: center;"></div>
<div class="text-center" style="text-align: center;"></div>
<hr />
<div class="text-center" style="text-align: center;"></div>
<div class="text-center" style="text-align: center;"></div>
<div class="text-center" style="text-align: center;"></div>
<div class="text-center" style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/12/INFOGRAPHIE-BACON-NOUVELLE-VERSION-1.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-20892" alt="INFOGRAPHIE-BACON-NOUVELLE-VERSION (1)" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/12/INFOGRAPHIE-BACON-NOUVELLE-VERSION-1.png" width="998" height="5000" /></a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-les-chiffres-cles-commerce-secteur-dactivite/">Infographie : les chiffres clés de l’e-commerce par secteur d’activité</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/infographie-les-chiffres-cles-commerce-secteur-dactivite/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>“Sell Faster”: optimiser l’expérience utilisateur au quotidien</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:38:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sebastien Levaillant]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20877</guid>
		<description><![CDATA[<p>« Code Better ; Create Easier ; Sell Faster » ; PrestaShop 1.7 présente de réelles avancées pour chaque cœur de métier impliqué dans la création d’une boutique en ligne: développeur, designer de thèmes et marchand. “Sell Faster” s’adresse à nos utilisateurs, les marchands. L’équipe produit s’est ainsi attelée à l’amélioration de leur quotidien. On [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/">“Sell Faster”: optimiser l’expérience utilisateur au quotidien</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>« Code Better ; Create Easier ; Sell Faster » ; <a href="https://www.prestashop.com/fr/1.7" target="_blank">PrestaShop 1.7</a> présente de réelles avancées pour chaque cœur de métier impliqué dans la création d’une boutique en ligne: développeur, designer de thèmes et marchand.<span id="more-20877"></span></p>
<p><strong>“Sell Faster” s’adresse à nos utilisateurs, les marchands.</strong></p>
<p>L’équipe produit s’est ainsi attelée à l’amélioration de leur quotidien. On appelle cela le design centré utilisateur.</p>
<p>Quand un marchand choisit PrestaShop, c’est pour une simple et unique raison : être capable de vendre ses produits ou services. </p>
<p>Cela vous semble sûrement évident mais la conséquence directe est pourtant essentielle : ils ne doivent pas être confrontés immédiatement à la richesse fonctionnelle du logiciel car elle les paralyserait sans aucun doute.</p>
<p>Le marché de l’e-commerce se démocratise et de nouveaux marchands moins expérimentés rejoignent l’aventure. On a souhaité leur faciliter la prise en main du logiciel et les accompagner dans la réalisation des premières étapes incontournables pour devenir un e-marchand.</p>
<p>Nous nous sommes donc concentrés sur certaines activités incontournables à la création d’une boutique en ligne, avec pour seul objectif de les rendre plus intuitives et plus simples.  Avec cette approche, les fonctionnalités n’ont donc pas été envisagées comme une fin en soi mais plutôt comme un “simple” support à la réalisation de ces activités.</p>
<p>Cette volonté de simplifier l’utilisation du logiciel correspond également aux demandes des utilisateurs plus expérimentés, des entreprises qui après plusieurs années d’expérience dans l’e-commerce souhaitent avoir accès à un logiciel puissant mais simple, capable de les accompagner dans leur développement.</p>
<p>La version 1.7.0 est le résultat de l’analyse des données d’usage de plusieurs dizaines de milliers de boutiques ainsi que de nombreux entretiens, enquêtes et tests utilisateurs.</p>
<p>Le résultat est que nous avons repensé le parcours et l’interface utilisateur pour : </p>
<ul>
<li>La prise en main de PrestaShop :<br />
Nous avons clairement indiqué les 6 étapes incontournables pour créer votre boutique en ligne. Ce parcours de prise en main simplifiée n’est pas obligatoire, c’est simplement un guide qui est à votre disposition.</li>
<li>La création de produits :<br />
Nous avons réduit le temps nécessaire à la création d’un produit simple en passant d’une quinzaine de minutes à moins de cinq. C’est évidemment clé puisque si vous n’avez pas de produits&#8230;vous n’aurez pas de commandes. </li>
</ul>
<p>Nous avons également amélioré l’ajout de produits en masse en permettant l’utilisation de nouveaux formats de fichiers.</p>
<p><strong>La gestion de votre boutique dans le backoffice est plus rapide et efficace, et le temps de mise en ligne des produits est réduit de façon drastique. Deux avancées clés qui permettront un Time to Market très court, notamment lorsqu’il s’agit de diriger une période de ventes clé ou un déploiement à l’international.</strong><br />
Nous avons interrogé notre club utilisateurs et avons visité des dizaines de marchands pour avoir leurs retours sur l’amélioration de ces parcours. Si vous souhaitez également prendre part à nos tests produits, inscrivez-vous à notre <a href="http://www.prestashop.com/club/" target="_blank">club</a> !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/">“Sell Faster”: optimiser l’expérience utilisateur au quotidien</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fêtes de Noël : tendances et perspectives e-commerce 2015-2016</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/fetes-noel-tendances-perspectives-e-commerce-2015-2016/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/fetes-noel-tendances-perspectives-e-commerce-2015-2016/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:00:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cindy Deguingand]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20860</guid>
		<description><![CDATA[<p>E-commerçants de la communauté PrestaShop, vous avez été nombreux à participer à notre enquête sur les préparatifs des fêtes de fin d’année de votre boutique en ligne, en France et dans le monde entier*. Chose promise, chose due ! Nous avons évalué leur impact sur votre activité et vos habitudes en ce qui concerne la préparation [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fetes-noel-tendances-perspectives-e-commerce-2015-2016/">Fêtes de Noël : tendances et perspectives e-commerce 2015-2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>E-commerçants de la communauté PrestaShop, vous avez été nombreux à participer à notre enquête sur les préparatifs des fêtes de fin d’année de votre boutique en ligne, en France et dans le monde entier*.</p>
<p>Chose promise, chose due ! Nous avons évalué leur impact sur votre activité et vos habitudes en ce qui concerne la préparation de ce moment crucial de pic de ventes que constitue la période des fêtes.</p>
<p>Découvrez les tendances et perspectives e-commerce 2015-2016.<span id="more-20860"></span></p>
<p><a title="Tendances e-commerce de Noël 2016" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/12/infographie_FR2.jpg" target="_blank"><img class="alignnone size-full wp-image-20947" alt="infographie_FR" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/12/infographie_FR2.jpg" width="700" height="4148" /></a></p>
<p><span style="color: #251b5b;font-family: Bitter, Georgia, serif;font-size: 30px;font-weight: bold">Bilan e-commerce 2015 des fêtes de fin d’années</span></p>
<p>Les fêtes de Noël représentent une période clé pour les e-commerçants.</p>
<p>Cette année, plus d’un tiers des e-commerçants sondés estime que les fêtes de Noël représentent de 10 à 25 % de leur chiffre d’affaires, et 17 % estiment qu’il en représente plus de 25 %.</p>
<p>En revanche, et c’est un chiffre non négligeable, près de la moitié d’entre eux estiment qu’il représente moins de 10 % de leur chiffre d’affaires (<a href="http://s1.edi-static.fr/Img/INFOGRAPHIE/2015/11/262027/Black-Friday-Cyber-Monday-commer-ants-fran-ais-plus-plus-F.jpg" target="_blank">contre un tiers l’an dernier</a>). Par conséquent, la part du chiffre d’affaires des fêtes de Noël diminue, et les e-commerçants arrivent à mieux lisser leur chiffre d’affaires sur l’année. Ceci s’explique par la multiplication des périodes promotionnelles et des marronniers tout au long de l’année: Black Friday, Cyber Monday, soldes, Saint-Valentin, fête des mères, fête des pères&#8230; N&rsquo;hésitez pas à vous rendre sur notre <a href="http://addons.prestashop.com/fr/11541-calendrier-e-commerce-france.html" target="_blank">calendrier e-commerce.</a></p>
<h2 style="color: #251b5b;font-weight: bold">Perspectives pour la saison 2016</h2>
<p>Bonne nouvelle, les e-commerçants sont plutôt optimistes sur les ventes qu’ils vont réaliser cette année : 66 % estiment qu’ils réaliseront un chiffre d’affaires supérieur à celui de l’an passé en France, pour 70 % en moyenne en Europe.</p>
<p><strong>Embauches</strong> &#8211; En France, en revanche, seules 7 % des boutiques e-commerce envisagent d’embaucher spécifiquement pour les fêtes. Cela peut s’expliquer par le profil majoritaire de TPE et PME ayant répondu à l’enquête (93 % de 0 à 30 employés).</p>
<p>Parmi ceux qui vont embaucher pour cette période de fêtes, les profils les plus recherchés sont en majorité des <strong>personnes dédiées à la prise de commandes et aux retours colis (77 %)</strong>. Les <strong>web designers (31 %)</strong> et <strong>développeurs (15 %)</strong> viennent ensuite.</p>
<h2 style="color: #251b5b;font-weight: bold">Les préparatifs des fêtes de Noël</h2>
<p>73 % des e-commerçants français déclarent préparer leur boutique en ligne pour les fêtes de Noël. Parmi eux, 90 % s’en occupent de <strong>1 à 3 mois à l’avance</strong>. C’est donc <strong>à partir d&rsquo;octobre</strong> que les principaux plans d’actions des e-commerçants pour les fêtes de Noël sont déterminés.</p>
<p><strong>Leurs 3 principales préoccupations pour ces fêtes?</strong></p>
<p><strong>1/</strong> La <strong>préparation de leur boutique en ligne</strong> – design festif, ajout de fiches produits, offres promotionnelles… d’où l’objectif important d’embauche de web designer ou de développeur.</p>
<p><strong>2/</strong> Un <strong>approvisionnement optimal des stocks</strong> : ni trop, ni pas assez, il faut trouver le juste milieu pour éviter d’une part les stocks invendus après les fêtes, et d’autre part la rupture de stocks, qui fait perdre immédiatement la vente.</p>
<p><strong>3/ La préparation de campagnes e-mailing promotionnelles</strong> ciblées pour booster le nombre de commandes et le panier moyen.</p>
<h2 style="color: #251b5b;font-weight: bold">La part du mobile dans le chiffre d’affaires e-commerce de fin d’année</h2>
<p>Pour les e-commerçants qui sont capables de le citer (78 % des répondants), <strong>la part du chiffre d’affaires réalisé sur mobile pendant les fêtes représente 15 %</strong> en moyenne.</p>
<p>En revanche, près de 30 % des répondants n’avaient aucune idée du poids du mobile dans son chiffre d’affaires.</p>
<p>On peut en déduire qu’il existe encore une grande marge de manœuvre pour l’optimisation de sites e-commerce pour appareils mobiles. La mise en place de mesures simples pour évaluer l’importance de son chiffre d’affaires sur mobile est possible via <a href="https://www.google.com/intl/fr/analytics/features/mobile-site-traffic.html" target="_blank">Google Analytics</a>. Vous pouvez ainsi identifier les plates-formes mobiles les plus efficaces pour votre site e-commerce.</p>
<h2 style="color: #251b5b;font-weight: bold">L’importance des réseaux sociaux dans la stratégie marketing e-commerce</h2>
<p>En France, les réseaux sociaux sont considérés comme importants mais pas forcément essentiels dans la stratégie marketing des e-commerçants : 31 % les considèrent cruciaux dans leur communication autour des fêtes de Noël et 45 % les considèrent assez importants.</p>
<p>Chiffre qui contraste par rapport à l’Europe qui estime en majorité (57 %) que les réseaux sociaux sont essentiels dans leur stratégie marketing.</p>
<p>Il ne nous reste plus qu&rsquo;à attendre les résultats des ventes de 2016 pour pouvoir analyser les tendances de cette fin d&rsquo;année; fin d&rsquo;année que nous souhaitons prospère pour tous les e-commerçants!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>* Échantillon des sondés : <strong>324</strong> e-commerçants en activité en France, <strong>1305</strong> en Europe et <strong>1898</strong> dans le monde entier.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/fetes-noel-tendances-perspectives-e-commerce-2015-2016/">Fêtes de Noël : tendances et perspectives e-commerce 2015-2016</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/fetes-noel-tendances-perspectives-e-commerce-2015-2016/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 astuces vraiment utiles pour faire des réclamations une expérience client exceptionnelle</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-astuces-vraiment-utiles-faire-reclamations-experience-client-exceptionnelle/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-astuces-vraiment-utiles-faire-reclamations-experience-client-exceptionnelle/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 07:00:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=20853</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le saviez-vous ? Près de 66 % de clients mécontents déclarent refuser d&#8217;avoir de nouveau affaire avec une entreprise suite à une mauvaise expérience. Effrayant, non ? Dans la vidéo d&#8217;aujourd&#8217;hui, Jeremy Tree, responsable du développement métier pour Youstice, présente 7 façons d&#8217;éviter de froisser davantage les clients lors de la gestion des retours négatifs. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-astuces-vraiment-utiles-faire-reclamations-experience-client-exceptionnelle/">7 astuces vraiment utiles pour faire des réclamations une expérience client exceptionnelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le saviez-vous ? Près de 66 % de clients mécontents déclarent refuser d&rsquo;avoir de nouveau affaire avec une entreprise suite à une mauvaise expérience. Effrayant, non ?<span id="more-20853"></span> </p>
<p>Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, Jeremy Tree, responsable du développement métier pour Youstice, présente 7 façons d&rsquo;éviter de froisser davantage les clients lors de la gestion des retours négatifs. Ses conseils clairs et simples vont vous permettre de transformer en un rien de temps vos réclamations en conversations.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/Am-P4SIfgc4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=youstice"> Voir plus de vidéo</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-astuces-vraiment-utiles-faire-reclamations-experience-client-exceptionnelle/">7 astuces vraiment utiles pour faire des réclamations une expérience client exceptionnelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-astuces-vraiment-utiles-faire-reclamations-experience-client-exceptionnelle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
